\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On dispose d'un programme permettant de créer un objet de type
\texttt{PaquetDeCarte}, selon les éléments indiqués dans le code
ci-dessous. Compléter ce code aux endroits indiqués par \texttt{???},
puis ajouter des assertions dans l'initialiseur de \texttt{Carte}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{class}\NormalTok{ Carte:}
    \KeywordTok{def} \FunctionTok{__init__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{, c, v):}
        \CommentTok{"""Initialise Couleur (entre 1 a 4), et Valeur (entre 1 a 13)"""}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.Couleur }\OperatorTok{=}\NormalTok{ c}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{=}\NormalTok{ v}

    \KeywordTok{def}\NormalTok{ getNom(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \CommentTok{"""Renvoie le nom de la Carte As, 2, ... 10, Valet, Dame, Roi"""}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ( }\VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{>} \DecValTok{1} \KeywordTok{and} \VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{<} \DecValTok{11}\NormalTok{):}
            \ControlFlowTok{return} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur)}
        \ControlFlowTok{elif} \VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{==} \DecValTok{11}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{"Valet"}
        \ControlFlowTok{elif} \VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{==} \DecValTok{12}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{"Dame"}
        \ControlFlowTok{elif} \VariableTok{self}\NormalTok{.Valeur }\OperatorTok{==} \DecValTok{13}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{"Roi"}
        \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \StringTok{"As"}

    \KeywordTok{def}\NormalTok{ getCouleur(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \CommentTok{"""Renvoie la couleur de la Carte (parmi pique, coeur, carreau, trefle"""}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ [}\StringTok{'pique'}\NormalTok{, }\StringTok{'coeur'}\NormalTok{, }\StringTok{'carreau'}\NormalTok{, }\StringTok{'trefle'}\NormalTok{ ][}\VariableTok{self}\NormalTok{.Couleur }\OperatorTok{-} \DecValTok{1}\NormalTok{]}

\KeywordTok{class}\NormalTok{ PaquetDeCarte:}
    \KeywordTok{def} \FunctionTok{__init__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \VariableTok{self}\NormalTok{.contenu }\OperatorTok{=}\NormalTok{ []}

    \KeywordTok{def}\NormalTok{ remplir(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \CommentTok{"""Remplit le paquet de cartes"""}
        \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ couleur }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, ???):}
            \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ valeur }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, ???):}
\NormalTok{                ???}

    \KeywordTok{def}\NormalTok{ getCarteAt(}\VariableTok{self}\NormalTok{, pos):}
    \CommentTok{"""Renvoie la Carte qui se trouve à la position donnee"""}
        \ControlFlowTok{if} \DecValTok{0} \OperatorTok{<=}\NormalTok{ pos }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ??? :}
            \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ???}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemple :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ unPaquet }\OperatorTok{=}\NormalTok{ PaquetDeCarte()}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ unPaquet.remplir()}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ uneCarte }\OperatorTok{=}\NormalTok{ unPaquet.getCarteAt(}\DecValTok{20}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(uneCarte.getNom() }\OperatorTok{+} \StringTok{" de "} \OperatorTok{+}\NormalTok{ uneCarte.getCouleur())}
    \DecValTok{8}\NormalTok{ de coeur}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

